
                      Hay películas llenas de lenguaje grosero y violencia que simplemente son basura. Pueden ser basura elegante, pero eso es como admirar el diseño de un cubo de basura. Luego, hay películas que entregan los productos para la multitud de acción, pero logran ser algo más. Tal es el caso de KICK-ASS, una película que ya es controvertida por tener a una niña preadolescente que jura como un estibador, y con suficiente violencia para un festival de cine curado por Quentin Tarantino.

Basado en la serie de cómics de John Romita Jr. y el creador de "Wanted" Mark Millar, "Kick-Ass" hace una simple pregunta: dada la popularidad de los cómics de superhéroes, ¿por qué no vemos a los luchadores de crímenes disfrazados en la vida real? La falta de superpoderes reales no es un inconveniente para Batman, entonces, ¿dónde están los luchadores enmascarados por la justicia? El adolescente Geeky Dave Lizewski (Aaron Johnson) decide rectificar la situación poniéndose un disfraz (en realidad un atuendo de buceo de aguas profundas) y convirtiéndose en Kick-Ass, luchador por la verdad, la justicia y ... bueno, ya sabes el resto. En su primera salida casi lo matan, pero eso no lo disuade. De hecho, cuando él realmente lucha contra un grupo de matones frente a testigos demasiado ocupados filmando para que YouTube piense en llamar al 911, Kick-Ass se convierte en un fenómeno, incluso en imitadores inspiradores.

Es el equipo padre / hija de Big Daddy (Nicolas Cage) y Hit Girl (Chloë Grace Moretz) quienes hacen las cosas interesantes, ya que en realidad se han entrenado para usar armas y artes marciales con una precisión mortal. Big Daddy es un ex policía que culpa a un gángster local por haberlo matado y eventualmente haber causado la muerte de su esposa, y ahora él y su hija planean acabar con la pandilla. Esto aumenta la apuesta considerablemente, y se vuelve aún más complicado con la llegada de Red Mist (Christopher Mintz-Plasse) que es, de hecho, el hijo del gángster.
        
            